噪音暴增 美空軍F-35訓練重鎮居民投訴量創紀錄

編譯王能斌／綜合外電報導

根據《國防新聞》10日報導，亞利桑那州美國空軍路克基地（Luke AFB），是F-35戰機飛行員訓練重鎮，但機隊規模持續擴張下，路克基地附近民眾針對基地噪音的投訴，今年1月攀上歷史新高，成為令人頭痛的問題。

報導指出，路克基地向來是戰機飛行員的搖籃，此前主要以培訓F-16戰機飛官為主，高峰時該基地F-16曾多達200架，在逐漸轉換為F-35訓練基地後，目前F-16已減為77架，未來將繼續縮減，取而代之的則是F-35戰機。

路克基地現有84架F-35戰機，未來預期將上看144架，隨著在當地的美軍與外軍基隊加速訓練F-35飛官，今年1月基地就更創下了單月逾千次起降紀錄，隨之而來的戰機噪音，也讓基地周邊居民投訴量暴增。

雖然基地發言人海斯拒絕提供具體投訴件數，但根據紀錄，路克基地2018年全年收到的投訴約為80件，在歷經1月的歷史新高後，2月至今的投訴情形「已恢復過往水準」。

基地官員指出，由於F-35操作時噪音較F-16來得大，且今年1月天氣乾冷、有利聲音傳導；此外，基地內兩條跑道之一，在1月時關閉進行施工，也改變了訓練起降的調度，恐因此使附近居民不勝其擾。